---
title: >-
    شمارهٔ ۴۸۸ - در حکمت و موعظه
---
# شمارهٔ ۴۸۸ - در حکمت و موعظه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>صفه‌ای را نقش می‌کردند نقاشان چین</p></div>
<div class="m2"><p>بشنو این معنی کزاین خوشتر حدیثی نشنوی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اوستادی نیمه‌ای را کرد همچون آینه</p></div>
<div class="m2"><p>اوستادی نیمه‌ای را کرد نقش مانوی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا هر آن نقشی که حاصل باشد اندر نیمه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>بینی اندر نیمهٔ دیگر چو اندر وی روی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ای برادر خویشتن را صفه‌ای دان همچنان</p></div>
<div class="m2"><p>هم به سقفی نیک عالی هم به بنیادی قوی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>باری از آن نیمهٔ پر نقش نتوانی شدن</p></div>
<div class="m2"><p>جهد آن کن تا مگر آن نیمهٔ دیگر شوی</p></div></div>